[0.5/PR]被揭有大批假帳號操縱社交媒體 華為認有不足展內部調查 Twitter：如證據確鑿不排除永久封鎖

國際研究機構 Graphika 周四發佈 33 頁的研究報告，指在比利時政府重新審視其 5G 網絡政策，考慮限制華為等「高風險供應商」（high risk vendors）建設該國的 5G 系統期間，社交媒體上出現新一輪操縱行動。首先是出現至少 14 個冒充成電訊專家、作家和學者的 Twitter 帳號分享支持華為的文章，攻擊比利時的新政策。Graphika 分析，雖然這些 Twitter 帳號有個人照片和職業，但照片屬假照片、關注者其實是機器人，相信是假帳號。

為商業利益操弄社交媒體

Graphika 補充，目前沒有證據顯示是誰人操作及資助這些假帳號。不過，這些帳號的帖文獲華為官方帳號及高層轉發，其中華為歐洲官方帳號有超過 500 萬名關注者，分享了 47 條相關推文，令政府、記者和商業領袖等更容易看到這些文章。Graphika 分析員形容，社交媒體的操弄出現了新的變化，有別於如俄羅斯干預 2016 年美國總統大選時是為了實現政治目標，這次是大型跨國公司利用社交平台針對一個歐洲國家，以促進利益的商業操作。

《金融時報》則留意到，至少有 6 名華為在歐洲的員工於去年年初開設帳戶，竟在數星期內吸引了成千上萬的關注者。其中，西歐戰略營銷總裁 Mike Bai 在去年 3 月開設帳戶後，主要只用來分享華為的新聞稿或讚好華為的文章，卻一度有近 90 萬追隨者。據網絡分析公司 Social Blade，其帳戶在去年 4 月中的一個星期，吸引到 16 萬追隨者。

扮乜撚嘢，係人都知支那搞鬼啦

★支那好治癒gif貼圖區！（9）

無尾bear快入

幫推

泱泱「大國」要靠出術

Sor，出慣咗，下次唔會比你見到

共產黨的陰險狡詐：

當初只有中國人知道，香港人難以至信；

然後本土派也知道了，民主黨難以至信；

直到全香港人知道了，鬼佬說難以至信；

最後連鬼佬也相信了，卻早丟了全世界。

5毛死全家